@inproceedings{Graceffa-Ramond-Dusserre-Kalitvianski-Ruhlmann-Padro:DEFT:2018,
    author = "Graceffa, David and Ramond, Armelle and Dusserre, Emmanuelle and Kalitvianski, Ruslan and Ruhlmann, Mathieu and Padr\'o, Muntsa",
    title = "Notre tweet premi\`ere fois au DEFT-2018 : syst\`emes de d\'etection de polarit\'e et de transports",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence TALN. Volume 2 - D\'emonstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "287-298",
    note = "Systems for detecting polarity and public transport discussions in French tweets",
    abstract = "Cet article d\'ecrit les syst\`emes de l'\'equipe Eloquant pour la cat\'egorisation de tweets en fran\c{c}ais dans les t\^aches 1 (d\'etection de la th\'ematique transports en commun) et 2 (d\'etection de la polarit\'e globale) du DEFT 2018. Nos syst\`emes reposent sur un enrichissement s\'emantique, l'apprentissage automatique et, pour la t\^ache 1 une approche symbolique. Nous avons effectu\'e deux runs pour chacune des t\^aches. Nos meilleures F-mesures (0.897 pour la t\^ache 1 et 0.800 pour la t\^ache 2) sont au-dessus de la moyenne globale pour chaque t\^ache, et nous placent dans les 30\\% sup\'erieurs de tous les runs pour la t\^ache 2.",
    keywords = "",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2018/DEFT/8.pdf"
}
